馮煒光：梁振英收UGL款項不必報稅

捲入「浩鼎門」的民建聯議員周浩鼎，辭任調查UGL 事件專責委員之後，特首梁振英多次要求民主派梁繼昌辭任委員會職務。新聞統籌專員馮煒光今日再在專欄狙擊梁繼昌，指梁繼昌明知梁振英收UGL款項不必報稅，卻要求稅局和立法會查梁振英，是「政治打擊」。

馮煒光在《頭條日報》專欄稱，梁繼昌是資深的會計師和稅務專家，「他應該知道，梁振英根據協議的收入，根本不必報稅。他更應該知道，在他投訴後，稅務局不會查，也根據法例不會告訴他不查。」

馮又認為，梁繼昌在稅務局投訴不得逞，兩年後，又以呈請人身份要求立法會成立委員會調查。「總之要造成梁振英被稅局及立法會調查的形象。」

他認為，梁繼昌兩年半以來，不能清楚指出梁振英要交甚麼稅，「這不是政治打擊是甚麼？」

馮批評梁繼昌在沒有事實根據的情況下要求稅局和立法會查政府官員，這不是立法會監察政府，只是個別立法會議員打擊政府，「換個位置，如果政府官員在沒有根據的情況下，要求稅局和其他執法機關調查立法會議員，梁繼昌會有甚麼反應呢？」

駛唔駛交稅唔係新聞專員講，係稅局局長講

秒殺

真係狗改不了吃屎

佢真係以為自己係9000歲

秒

發言人又派膠

馮公公

其實有兩個問題
1. 洗唔洗評稅? 但稅局而家只可以追到2011年4月1日，除非extend到10年
2. 洗唔洗係行會申報

而家好似大家卦住報稅，而忽略左第二點

根本佢就無報稅又無申報

依條友真係好鍾意倒米

白宮發言人

由官方承認「梁振英有收取UGL款項」

不怕神一般的對手只怕豬一般的隊友

間接話 CY 收左錢冇報

跟據協議唔洗申報交稅 咁要IRD 做咩，個個簽份 agreement 話唔洗交稅咪得囉

不嬲都無唔認架啦 人地白紙黑字有哂證據佢收左啦
不嬲個爭辯點都唔係有無收 係點解唔洗報稅又唔洗申報 同埋大家都唔會接受到收人錢唔需要為人地提供服務既解釋

你睇下97後今日香港有幾荒唐
華人賤種民主回歸

唔明點解咁驚被人查，查過水落石出還佢清白唔好咩？

即係差人查身份證，查你=你有罪？